{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Fors\u00ed\u00f0a","text":"<p>Velkomin \u00e1 heimas\u00ed\u00f0u Fab Lab Akureyrar. </p> <p>Almennt eru opnir t\u00edmar fimmtudaga \u00e1 milli 13:00 - 18:00. Sj\u00e1 dagatal h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an ef ske kynni a\u00f0 \u00fear yr\u00f0i breyting \u00e1.</p> <p>K\u00edktu vi\u00f0 \u00ed kaffi, sko\u00f0a\u00f0u t\u00e6kjab\u00fana\u00f0inn og r\u00e6\u00f0um m\u00e1lin. </p> <p>Ef einhverjar spurningar vakna, \u00fei\u00f0 vilji\u00f0 b\u00f3ka heims\u00f3kn e\u00f0a senda fyrirspurn vegna verkefna og a\u00f0st\u00f6\u00f0u, geti\u00f0 \u00fei\u00f0 fundi\u00f0 okkur \u00e1 Facebook, Instagram og au\u00f0vita\u00f0 sent okkur t\u00f6lvup\u00f3st \u00e1: fablabak@gmail.com</p>"},{"location":"#dagatal","title":"Dagatal","text":"<p>H\u00e9r gefur a\u00f0 l\u00edta dagatal smi\u00f0junnar. Hafi\u00f0 samband til a\u00f0 b\u00f3ka t\u00edma \u00ed heims\u00f3kn e\u00f0a vegna verkefna. </p>"},{"location":"#stasetning","title":"Sta\u00f0setning","text":"<p>Smi\u00f0jan er \u00ed h\u00fasn\u00e6\u00f0i Verkmenntask\u00f3lans \u00e1 Akureyri, gengi\u00f0 inn a\u00f0 nor\u00f0anver\u00f0u. </p> <p></p>"},{"location":"arsskyrslur/","title":"\u00c1rssk\u00fdrslur","text":"<p>\u00c1rssk\u00fdrsla 2022</p> <p>\u00c1rssk\u00fdrsla 2021</p>"},{"location":"bunadur/","title":"B\u00fana\u00f0ur/Lei\u00f0beiningar","text":""},{"location":"bunadur/#rividdarprentarar","title":"\u00der\u00edv\u00edddarprentarar","text":""},{"location":"bunadur/#prusa-mk3s","title":"Prusa MK3S+","text":"<p>N\u00fdjasti prentarinn \u00ed Fab Lab Akureyri en hann \u00feykir me\u00f0 \u00feeim traustari \u00e1 hinum almenna marka\u00f0i.</p>"},{"location":"bunadur/#ultimaker-2","title":"Ultimaker 2+","text":"<p>Tv\u00f6 stykki af \u00feessum eldri en seigu prenturum. </p>"},{"location":"bunadur/#stor-frsibekkur","title":"St\u00f3r fr\u00e6sibekkur","text":""},{"location":"bunadur/#shopbot","title":"ShopBot","text":"<p>St\u00f3ri fr\u00e6sinn okkar. Hentar vel til fr\u00e6singar \u00ed allar ger\u00f0ir af vi\u00f0i, plasti, frau\u00f0i, expoxy og \u00e1l. </p>"},{"location":"bunadur/#litlir-frsarar","title":"Litlir fr\u00e6sarar","text":""},{"location":"bunadur/#wegstr","title":"Wegstr","text":"<p>Nettir og \u00fe\u00e6gilegir fr\u00e6sarar sem henta einstaklega vel fyrir rafr\u00e1sager\u00f0. </p>"},{"location":"bunadur/#roland","title":"Roland","text":"<p>Fj\u00f6lh\u00e6fari v\u00e9l sem getur fr\u00e6st \u00e1 fj\u00f6breyttari m\u00e1ta sem, t.d. til m\u00f3tager\u00f0ar me\u00f0 vaxi og einnig h\u00e6gt er a\u00f0 nota hana til 2.5D sk\u00f6nnunar </p>"},{"location":"bunadur/#laserskurur","title":"Laserskur\u00f0ur","text":""},{"location":"bunadur/#epilog","title":"Epilog","text":"<p>Tv\u00e6r laserskur\u00f0arv\u00e9lar, 40W og 60W. Me\u00f0 \u00feeim er h\u00e6gt a\u00f0 skera og merkja margskonar efni. V\u00e9larnar skera og merkja MDF, krossvi\u00f0, le\u00f0ur, akr\u00fdlplast(plex\u00fdgler). Einnig merkja \u00fe\u00e6r \u00ed gler, stein og \u00e1 m\u00e1lma.</p>"},{"location":"bunadur/#stafrn-utsaumsvel","title":"Stafr\u00e6n \u00fatsaumsv\u00e9l","text":""},{"location":"bunadur/#husqvarna","title":"Husqvarna","text":"<p>T\u00f6lvust\u00fdr\u00f0 \u00fatsaumsv\u00e9l sem \u00e1 au\u00f0velt me\u00f0 a\u00f0 sauma \u00ed \u00f6ll helstu fataefni. V\u00e9lin virkar einnig sem hef\u00f0bundin saumav\u00e9l. </p>"},{"location":"bunadur/#litaprentari-fyrir-textil","title":"Litaprentari fyrir text\u00edl","text":""},{"location":"bunadur/#icolor-600","title":"iColor 600","text":"<p>Prentar \u00e1 s\u00e9rstakan papp\u00edr til a\u00f0 hitapressa \u00e1 text\u00edl.</p>"},{"location":"bunadur/#vinylskeri","title":"V\u00ednylskeri","text":""},{"location":"bunadur/#roland_1","title":"Roland","text":"<p>Skemmtilegur v\u00ednylskeri sem getur skori\u00f0 \u00fat b\u00e6\u00f0i hef\u00f0bundna l\u00edmmi\u00f0a, sandbl\u00e1stursfilmur og fatafilmur. Fatafilmurnar er h\u00e6gt a\u00f0 l\u00edma vi\u00f0 f\u00f6t me\u00f0 hitapressu. </p>"},{"location":"bunadur/#hitapressun","title":"Hitapressun","text":""},{"location":"bunadur/#secabo-c5","title":"Secabo C5","text":"<p>Hitapressa til a\u00f0 merkja f\u00f6t</p> <p>Lei\u00f0beiningar fyrir Secabo C5</p>"},{"location":"bunadur/#vacuum-formun","title":"Vacuum formun","text":""},{"location":"bunadur/#mayku-multiplier","title":"Mayku Multiplier","text":"<p>N\u00fdjasta gr\u00e6jan \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu! H\u00e6gt a\u00f0 b\u00faa til m\u00f3t \u00far plastefnum og s\u00edlikoni. </p>"},{"location":"bunadur/#annar-bunaur","title":"Annar b\u00fana\u00f0ur","text":"<p>Auk \u00feeirra ofantalinna t\u00e6kja, er smi\u00f0jan \u00fatb\u00fai\u00f0 \u00f6llum helstu t\u00e6kjum og verkf\u00e6rum sem \u00fearf til margskonar verka, svo sem: </p> <ul> <li>Almenn handverkf\u00e6ri eins og skr\u00fafj\u00e1rn, hamar, d\u00fakahn\u00edfar, tangir og \u00fejalir. </li> <li>Stillanlegir spennugjafar</li> <li>Sveiflusj\u00e1</li> <li>L\u00f3\u00f0boltar, tin og tinsugur. </li> </ul>"},{"location":"frettir/","title":"Fr\u00e9ttaveita Fab Lab Akureyrar","text":""},{"location":"frettir/#2023","title":"2023","text":""},{"location":"frettir/#mai","title":"Ma\u00ed","text":""},{"location":"frettir/#uppstigningardagur","title":"Uppstigningardagur","text":"<p>2023.05.15</p> <p>Vegna uppstigningardags f\u00e6rum vi\u00f0 opna t\u00edmann yfir \u00e1 mi\u00f0vikudaginn 17. ma\u00ed. </p> <p>Kaffi \u00e1 k\u00f6nnunni, gle\u00f0i og hamingja!</p>"},{"location":"frettir/#fab-lab-bootcamp","title":"Fab Lab Bootcamp","text":"<p>2023.05.04</p> <p>Vikuna 8.-12. ma\u00ed ver\u00f0ur loka\u00f0 \u00ed Fab Lab Akureyri vegna samkomu Fab Lab \u00cdslands, sem \u00feetta \u00e1ri\u00f0 ver\u00f0ur haldi\u00f0 \u00e1 Neskaupsta\u00f0. </p> <p>Opni t\u00edminn 11. ma\u00ed fellur \u00fev\u00ed ni\u00f0ur.</p>"},{"location":"frettir/#april","title":"Apr\u00edl","text":""},{"location":"frettir/#verkefni-nemenda","title":"Verkefni nemenda","text":"<p>2023.04.25</p> <p>Margt hefur veri\u00f0 brasa\u00f0 \u00ed Fab Lab Akureyri undanfari\u00f0. N\u00fdveri\u00f0 unnu fj\u00f6ldinn allur af nemendum \u00ed frumkv\u00f6\u00f0lafr\u00e6\u00f0um a\u00f0 verkefnum s\u00ednum. Enn a\u00f0rir bjuggu til b\u00faninga og skraut fyrir Dimission 2023.</p> <p>N\u00fa eru nemendur \u00ed \u00f3\u00f0a \u00f6nn a\u00f0 kl\u00e1ra lokaverkefni s\u00edn, en \u00fear m\u00e1 nefna nemendur af h\u00fasasm\u00ed\u00f0abraut, rafvirkja- og rafeindavirkjun og v\u00e9lstj\u00f3rn. </p>"},{"location":"frettir/#mars","title":"Mars","text":""},{"location":"frettir/#maskinusmii","title":"Mask\u00ednusm\u00ed\u00f0i","text":"<p>2023.03.31 - 2023.04.02</p> <p>Helgin 31. mars til 2. apr\u00edl var tileinku\u00f0 \"Machine week\" \u00ed Fab Academy. \u00cd \u00feessari viku er \u00e6tlast til \u00feess a\u00f0 Fab Academy nemendur n\u00fdti s\u00e9r \u00fea\u00f0 sem \u00feau hafa l\u00e6rt til a\u00f0 sm\u00ed\u00f0a s\u00edna fyrstu v\u00e9l. H\u00f6nnunin er alfari\u00f0 \u00e1 \u00feeirra \u00e1byrg\u00f0 og m\u00f6rg virkilega skemmtileg verkefni hafa komi\u00f0 \u00fat \u00far henni. </p> <p>\u00datsendari Fab Lab Akureyrar, \u00e1samt \u00de\u00f3rarni, h\u00e9lt til Reykjav\u00edkur til a\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a \u00edslensku nemenduna \u00ed Fab Academy 2023 vi\u00f0 sm\u00ed\u00f0 \u00e1 mask\u00ednu, en \u00feau eru:</p> <p>Andri S\u00e6mundsson</p> <p>Hafey Hallgr\u00edmsd\u00f3ttir</p> <p>Svavar Konr\u00e1\u00f0sson</p> <p>Virkilega skemmtilegur og fj\u00f6lh\u00e6fur h\u00f3pur, en \u00feau sm\u00ed\u00f0u\u00f0u tepoka-d\u00fdfingar-v\u00e9l en h\u00fan \u00feyrfti a\u00f0 vera til \u00e1 \u00f6llum betri heimilum. </p> <p></p> <p>Stykkor\u00f0 og hlekkir: </p> <ul> <li> <p>Vinnus\u00ed\u00f0a vikunnar</p> </li> <li> <p>Laserskur\u00f0ur</p> </li> <li> <p>Fr\u00e6sing</p> </li> <li> <p>Forritun</p> </li> <li> <p>\u00der\u00edv\u00edddar h\u00f6nnun og prentun</p> </li> <li> <p>Rafr\u00e1sah\u00f6nnun og fr\u00e6sing</p> </li> <li> <p>L\u00f3\u00f0un \u00edhluta</p> </li> <li> <p>Samvinna</p> </li> <li> <p>Modular things</p> </li> <li> <p>Beehive axis</p> </li> <li> <p>Gle\u00f0i og hamingja!</p> </li> </ul> <p></p>"},{"location":"frettir/#rauneytishittingur-i-reykjavik","title":"R\u00e1\u00f0uneytishittingur \u00ed Reykjav\u00edk","text":"<p>2023.03.22</p> <p>N\u00fdveri\u00f0 hitti Fab Lab Akureyri r\u00e1\u00f0uneyti vegna st\u00f6\u00f0u og framt\u00ed\u00f0ar Fab Lab \u00e1 \u00cdslandi. </p> <p>Fr\u00e9tt r\u00e1\u00f0uneytisins m\u00e1 lesa h\u00e9r: https://www.stjornarradid.is/efst-a-baugi/frettir/stok-frett/2023/03/21/Vel-sott-vinnustofa-um-stodu-og-framtid-Fab-Lab-smidja-/</p> <p>\u00dea\u00f0 er spennandi a\u00f0 sj\u00e1 hva\u00f0 kemur \u00fat \u00far \u00feessari vinnu. Meira um \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0ar!</p>"},{"location":"frettir/#opnir-timar-i-mars-og-april","title":"Opnir t\u00edmar \u00ed mars og apr\u00edl","text":"<p>2023.03.09</p> <p>Allir opnir t\u00edmar eru me\u00f0 e\u00f0lilegum h\u00e6tti \u00ed mars, \u00fe.e.a.s. alla fimmtudaga fr\u00e1 13:00 til 18:00. </p> <p>\u00cd apr\u00edl ver\u00f0ur sm\u00e1 breyting \u00e1 en \u00fe\u00e1 ver\u00f0a opnir t\u00edmar \u00e1 eftirfarandi d\u00f6gum. </p> <pre><code> 6. apr\u00edl \u00e1 milli 10:00 - 16:00 (Sk\u00edrdagur)\n13. apr\u00edl \u00e1 milli 13:00 - 18:00\n18. apr\u00edl \u00e1 milli 13:00 - 18:00\n27. apr\u00edl \u00e1 milli 13:00 - 18:00\n</code></pre>"},{"location":"frettir/#februar","title":"Febr\u00faar","text":""},{"location":"frettir/#tolvustyrur-frsari-cnc-namskei","title":"T\u00f6lvust\u00fdr\u00f0ur fr\u00e6sari (CNC) - N\u00e1mskei\u00f0","text":"<p>Mikil stemning var \u00e1 CNC n\u00e1mskei\u00f0inu sem haldi\u00f0 var \u00e1 d\u00f6gunum. Einn \u00fe\u00e1tttakandinn hanna\u00f0i og fr\u00e6sti \u00feennan f\u00edna l\u00f3\u00f0unarplatta!</p> <p>Muni\u00f0 a\u00f0 \u00ed Fab Lab er h\u00e6gt a\u00f0 gera (n\u00e6stum \u00fev\u00ed) allt!</p>"},{"location":"frettir/#rafrasa-og-ortolvunamskei","title":"Rafr\u00e1sa- og \u00f6rt\u00f6lvun\u00e1mskei\u00f0","text":"<p>2023.02.21 12:27</p> <p>S\u00ed\u00f0astli\u00f0na helgi lauk fyrsta rafr\u00e1sa- og \u00f6rt\u00f6lvun\u00e1mskei\u00f0inu \u00e1 \u00e1rinu.</p> <p></p> <p>\u00de\u00e1tttakendur voru h\u00e6st\u00e1n\u00e6g\u00f0ir me\u00f0 afraksturinn, s\u00edna eigin rafr\u00e1s me\u00f0 \u00f6rt\u00f6lvu!</p> <p></p>"},{"location":"frettir/#hollendingar-i-heimsokn","title":"Hollendingar \u00ed heims\u00f3kn","text":"<p>2023.02.02 13:15</p> <p>Heims\u00f3knir h\u00f3pa \u00ed Fablab-i\u00f0 eru algengar, en \u00ed dag fengum vi\u00f0 til okkar hressan h\u00f3p kennara fr\u00e1 Hollandi. \u00deeir voru \u00ed heims\u00f3kn h\u00e9r \u00e1 Akureyri a\u00f0 kynna s\u00e9r \u00f6ll menntastig og \u00fe\u00e1 a\u00f0st\u00f6\u00f0u sem h\u00e9r \u00ed bo\u00f0i. </p> <p>\u00deau voru afskaplega k\u00e1t heims\u00f3knina hinga\u00f0 nor\u00f0ur og efast \u00e9g ekki um a\u00f0 Fablab hafi veri\u00f0 h\u00e1punktur fer\u00f0arinnar!</p> <p></p>"},{"location":"frettir/#januar","title":"Jan\u00faar","text":""},{"location":"frettir/#nyjunar-og-namskei","title":"N\u00fdjunar og n\u00e1mskei\u00f0","text":"<p>2023.01.26 </p> <p>N\u00fdjastu \u00edhlutir til rafr\u00e1sager\u00f0a og forritunar b\u00e1rust smi\u00f0junni r\u00e9tt \u00ed \u00feessu, en \u00fea\u00f0 eru XIAO RP2040 og XIAO ESP32C3. </p> <p>\u00deessir kubbar ver\u00f0a svo n\u00fdttir \u00e1 einu af komandi n\u00e1mskei\u00f0um h\u00e9r \u00ed Fablab, en \u00e1 n\u00e6stunni eru eftirfarandi n\u00e1mskei\u00f0:</p> <ul> <li>Laserskur\u00f0ur</li> <li>T\u00f6lvust\u00fdr\u00f0ur fr\u00e6s</li> <li>Rafr\u00e1sir og \u00f6rt\u00f6lvur</li> </ul>"},{"location":"frettir/#fablab-a-fer-og-flugi","title":"Fablab \u00e1 fer\u00f0 og flugi","text":"<p>Dagana 12. - 16. jan\u00faar s\u00e6kir \u00c1rni lei\u00f0beinendan\u00e1mskei\u00f0 \u00ed Amsterdam, n\u00e1nar tilteki\u00f0 \u00ed Fablab Waag sem sta\u00f0sett er \u00ed \u00feessu st\u00f3rmerkilega h\u00fasi.</p> <p>\u00c1 n\u00e1mskei\u00f0inu er fari\u00f0 yfir \u00fea\u00f0 allra n\u00fdjasta \u00ed t\u00e6knim\u00e1lum \u00ed Fablab heiminum, sem og undirb\u00faningur fyrir lei\u00f0beinendur \u00ed Fab Academy. \u00deetta er \u00ed fyrsta skipti sem Fablab Akureyri tekur \u00fe\u00e1tt \u00ed Fab Academy sem kennslun\u00f3\u00f0a, en nemandi \u00ed Reykjav\u00edk tekst \u00e1 vi\u00f0 \u00feessa skemmtilegu \u00e1skorun.</p> <p>Meira um \u00fea\u00f0 s\u00ed\u00f0ar!</p> <pre><code>Vi\u00f0 minnum \u00e1 a\u00f0 fyrsta opna h\u00fas \u00e1rsins ver\u00f0ur \u00e1 morgun, 12. jan\u00faar!\n</code></pre>"},{"location":"frettir/#2022","title":"2022","text":""},{"location":"frettir/#desember","title":"Desember","text":""},{"location":"frettir/#aventuopnanir","title":"A\u00f0ventuopnanir","text":"<p>Vi\u00f0 b\u00e6tum vi\u00f0 opnum t\u00edmum eftirfarandi daga:</p> <pre><code>10. desember \u00e1 milli 10:00 - 14:00\n12. desember \u00e1 milli 13:00 - 18:00 \n20. desember \u00e1 milli 13:00 - 18:00\n</code></pre> <p>Hef\u00f0bundnir opnir t\u00edmar eru dagana:</p> <pre><code> 8. desember \u00e1 milli 13:00 - 18:00\n15. desember \u00e1 milli 13:00 - 18:00\n</code></pre> <p>Loka\u00f0 ver\u00f0ur fr\u00e1 og me\u00f0 21. desember.</p> <p>ATH: Fyrsti opni t\u00edminn \u00e1ri\u00f0 2023 ver\u00f0ur 12. jan\u00faar</p>"},{"location":"frettir/#november","title":"N\u00f3vember","text":""},{"location":"frettir/#ny-heimasia","title":"N\u00fd heimas\u00ed\u00f0a!","text":"<p>2022.11.14 15:30</p> <p>N\u00fd heimas\u00ed\u00f0a Fab Lab Akureyrar fer \u00ed lofti\u00f0! </p> <p>S\u00ed\u00f0an er skrifu\u00f0 \u00ed Markdown \u00ed MkDocs kerfinu og h\u00fdst \u00e1 Github Pages. </p>"},{"location":"gestir/","title":"Gestab\u00f3k","text":"<p>Endilega skr\u00e1\u00f0u komu \u00fe\u00edna \u00ed Fab Lab Akureyri!</p> <p>H\u00e9r er beinn hlekkur ef formi\u00f0 virkar illa \u00e1 s\u00ed\u00f0unni.</p>"},{"location":"hugbunadur/","title":"Hugb\u00fana\u00f0ur","text":"<p>Almennt reynir Fab Lab a\u00f0 notast vi\u00f0 opinn og frj\u00e1lsan hugb\u00fana\u00f0. </p> <p>Allt sem nefnt er h\u00e9r a\u00f0 ne\u00f0an er \u00f3keypis og frj\u00e1lst til afnota, nema anna\u00f0 s\u00e9 teki\u00f0 fram. </p>"},{"location":"hugbunadur/#myndvinnsla-2d-vector","title":"Myndvinnsla (2D, Vector)","text":"<p>Gimp: \u00d6flugt myndvinnsluforrit</p> <p>Inkscape: Vector(vigur) forrit sem n\u00fdtist \u00ed fj\u00f6lmargt, s.s. undirb\u00faning fyrir laserskur\u00f0, v\u00fdnilskur\u00f0 og margt margt fleira. </p>"},{"location":"hugbunadur/#forritun","title":"Forritun","text":"<p>Arduino IDE: Forritunar umhverfi fyrir Arduino sm\u00e1t\u00f6lvur sem og a\u00f0ra forritanlega \u00f6rgj\u00f6rva. </p> <p>VSCode: \u00d6flugur ritill og forritunarumhverfi fr\u00e1 Microsoft. Opinn og a\u00f0gengilegur \u00f6llum.</p>"},{"location":"hugbunadur/#rividdarvinnsla-3d","title":"\u00der\u00edv\u00edddarvinnsla (3D)","text":""},{"location":"hugbunadur/#honnun","title":"H\u00f6nnun","text":"<p>Blender: \u00der\u00edviddarvinnsluforrit </p> <p>Fusion 360: \u00d6flugt forrit fyrir \u00fer\u00edv\u00edddarh\u00f6nnun og framlei\u00f0slu. S\u00e9reignarhugb\u00fana\u00f0ur sem krefst skr\u00e1ningar fyrir l\u00e1gmarks a\u00f0gang. </p> <p>Tinkercad: \u00d6flugt \u00fer\u00edv\u00edddarvinnsluforrit sem inniheldur fj\u00f6ldan allan af m\u00f6guleikum. Einstaklega hentugt fyrir byrjendur.</p> <p>FreeCAD: Opi\u00f0 og fj\u00e1lst h\u00f6nnunarforrit sem b\u00fd\u00f0ur upp \u00e1 gr\u00ed\u00f0arlega m\u00f6guleika.</p> <p>Onshape: \u00der\u00edv\u00edddarh\u00f6nnunarforrit \u00ed vafra. H\u00e6gt a\u00f0 f\u00e1 \u00f3keypis a\u00f0gang. </p>"},{"location":"hugbunadur/#framkvmd","title":"Framkv\u00e6md","text":"<p>Prusa Slicer: Forrit fyrir \u00fer\u00edv\u00edddarprentun, tekur vi\u00f0 m\u00f3delum og b\u00fdr til skipanir \u00fer\u00edv\u00edddarpentara. \u00c6tla\u00f0 fyrir Prusa prentarann \u00ed labbinu. </p> <p>Ultimaker Cura: Forrit fyrir \u00fer\u00edv\u00edddarprentun, tekur vi\u00f0 m\u00f3delum og b\u00fdr til skipanir \u00fer\u00edv\u00edddarpentara. \u00c6tla\u00f0 fyrir Ultimaker prentarana \u00ed labbinu. </p>"},{"location":"hugbunadur/#rafrasafrsun","title":"Rafr\u00e1safr\u00e6sun","text":"<p>KiCad: Forrit fyrir rafr\u00e1sah\u00f6nnun.</p> <p>FlatCAM: Forrit til a\u00f0 yfirf\u00e6ra rafr\u00e1sah\u00f6nnun yfir \u00ed skipanir fyrir fr\u00e6sun. </p>"},{"location":"kennsluefni/","title":"Kennsluefni","text":""},{"location":"kennsluefni/#_1","title":"Kennsluefni","text":""},{"location":"kennsluefni/#februar-2023-rafrasanamskei","title":"Febr\u00faar 2023: Rafr\u00e1san\u00e1mskei\u00f0","text":"<p>H\u00f6nnunin sem notu\u00f0 er \u00e1 n\u00e1mskei\u00f0inu er bygg\u00f0 \u00e1 fabxiao eftir meistara Adri\u00e1n Torres.</p>"},{"location":"kennsluefni/#skrar","title":"Skr\u00e1r","text":"<p>K\u00f3\u00f0a-s\u00fdnid\u00e6mi: rar skr\u00e1</p> <p>KiCad verkefnaskr\u00e1: GitHub</p>"},{"location":"kennsluefni/#ihlutaskrar-fyrir-kicad","title":"\u00cdhlutaskr\u00e1r fyrir KiCad","text":""},{"location":"kennsluefni/#fab-lab-component-library","title":"Fab lab component library","text":"<p>Lei\u00f0beiningar um hvernig library eru sett inn eru \u00e1 \u00feessari s\u00ed\u00f0u, sem inniheldur \"Fablab library\": https://gitlab.fabcloud.org/pub/libraries/electronics/kicad</p> <p>Beinn hlekkur \u00e1 zip skr\u00e1</p>"},{"location":"sattmalinn/","title":"Fab s\u00e1ttm\u00e1linn","text":""},{"location":"sattmalinn/#hva-er-fab-lab","title":"Hva\u00f0 er Fab Lab","text":"<p>Fab Lab er al\u00fej\u00f3\u00f0legt net sta\u00f0bundinna smi\u00f0ja sem lei\u00f0a til uppfinninga me\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 veita a\u00f0gang a\u00f0 b\u00fana\u00f0i fyrir stafr\u00e6na framlei\u00f0slu.</p>"},{"location":"sattmalinn/#hva-felst-i-fab-lab","title":"Hva\u00f0 felst \u00ed Fab Lab","text":"<p>Kjarnah\u00e6fni Fab Lab smi\u00f0ja gerir f\u00f3lki kleift a\u00f0 b\u00faa til (n\u00e1nast) hva\u00f0 sem er. H\u00fan er \u00ed s\u00edfelldri \u00fer\u00f3un og stu\u00f0lar a\u00f0 \u00fev\u00ed a\u00f0 \u00feekkingu og verkefnum s\u00e9 deilt.</p>"},{"location":"sattmalinn/#hva-byur-fab-lab-neti-upp-a","title":"Hva\u00f0 b\u00fd\u00f0ur Fab Lab neti\u00f0 upp \u00e1","text":"<p>Stu\u00f0ning vi\u00f0 starfsemi, fr\u00e6\u00f0slu, t\u00e6kni, fj\u00e1rm\u00e1l og ferla umfram \u00fea\u00f0 sem ein smi\u00f0ja getur veitt. </p>"},{"location":"sattmalinn/#hverjir-geta-nota-fab-lab-smijur","title":"Hverjir geta nota\u00f0 Fab Lab smi\u00f0jur","text":"<p>Fab Lab smi\u00f0jur eru samf\u00e9lagslegir innvi\u00f0ir sem bj\u00f3\u00f0a upp \u00e1 opi\u00f0 a\u00f0gengi fyrir einstaklinga jafnt sem skipulag\u00f0a starfsemi.</p>"},{"location":"sattmalinn/#hver-er-in-abyrg","title":"Hver er \u00fe\u00edn \u00e1byrg\u00f0","text":"<p>\u00d6ryggi: A\u00f0 ska\u00f0a hvorki f\u00f3lk n\u00e9 b\u00fana\u00f0.</p> <p>Rekstur: A\u00f0 a\u00f0sto\u00f0a vi\u00f0 tiltekt, vi\u00f0hald og endurb\u00e6tur \u00e1 smi\u00f0junni.</p> <p>\u00deekking: A\u00f0 leggja \u00feitt af m\u00f6rkum vi\u00f0 skr\u00e1ningu og lei\u00f0s\u00f6gn.</p>"},{"location":"sattmalinn/#hver-a-fab-lab-uppfinningar","title":"Hver \u00e1 Fab Lab uppfinningar","text":"<p>H\u00f6nnun og a\u00f0fer\u00f0ir sem \u00fer\u00f3u\u00f0 eru \u00ed Fab Lab smi\u00f0jum m\u00e1 b\u00e6\u00f0i vernda og selja \u00e1 \u00feann h\u00e1tt sem h\u00f6fundur k\u00fds en \u00feekkingin \u00e6tti a\u00f0 vera a\u00f0gengileg einstaklingum til gagns og fr\u00f3\u00f0leiks.</p>"},{"location":"sattmalinn/#hvernig-geta-fyrirtki-nytt-ser-fab-lab","title":"Hvernig geta fyrirt\u00e6ki n\u00fdtt s\u00e9r Fab Lab","text":"<p>M\u00f6gulegt er a\u00f0 n\u00fdta Fab Lab smi\u00f0jur fyrir atvinnul\u00edfi\u00f0 vi\u00f0 m\u00f3tun frumger\u00f0a og gerjun hugmynda. Sl\u00edk starfsemi \u00e6tti a\u00f0 vaxa \u00fat \u00far smi\u00f0junni fremur en a\u00f0 vaxa innan hennar. H\u00fan \u00e6tti ekki raska annarri starfsemi Fab Lab og \u00e6tti a\u00f0 gagnast hugvitsf\u00f3lki, smi\u00f0jum, samstarfsneti og vistkerfi n\u00fdsk\u00f6punar.</p>"},{"location":"umokkur/","title":"Umokkur","text":""},{"location":"umokkur/#um-fab-lab-akureyri","title":"Um Fab Lab Akureyri","text":"<p>Fab Lab Akureyri var stofnsett \u00e1ri\u00f0 2017. </p> <p>Fr\u00e1 upphafi hefur smi\u00f0jan unni\u00f0 n\u00e1i\u00f0 me\u00f0 sk\u00f3lum \u00e1 Eyjafjar\u00f0arsv\u00e6\u00f0inu, b\u00e6\u00f0i grunn- og framhaldssk\u00f3lum. M\u00f6rg n\u00e1mskei\u00f0 hafa veri\u00f0 haldin fyrir b\u00f6rn \u00e1 \u00f6llum aldri, \u00fear sem undirst\u00f6\u00f0ur stafr\u00e6nnar h\u00f6nnunar og sm\u00ed\u00f0i er kynntur. </p> <p>\u00dear a\u00f0 auki hefur smi\u00f0jan haldi\u00f0 n\u00e1mskei\u00f0 \u00ed samvinnu vi\u00f0 </p> <p>\u00c1 bakvi\u00f0 reksturinn er Fabey, hollvinasamt\u00f6k um rekstur stafr\u00e6nnar smi\u00f0ju \u00e1 Akureyri. Smi\u00f0jan er rekin me\u00f0 a\u00f0komu Akureyrarb\u00e6, Verkmenntask\u00f3lans \u00e1 Akureyri og ...</p>"},{"location":"umokkur/#starfsmenn","title":"Starfsmenn","text":""},{"location":"umokkur/#jon-or-sigursson","title":"J\u00f3n \u00de\u00f3r Sigur\u00f0sson","text":"<p>J\u00f3n \u00de\u00f3r hefur starfa\u00f0 hj\u00e1 smi\u00f0junni fr\u00e1 upphafi. J\u00f3n er mennta\u00f0ur h\u00f6nnu\u00f0ur me\u00f0 Ma gr\u00e1\u00f0u fr\u00e1 h\u00e1sk\u00f3lanum \u00ed Barcelona. </p>"},{"location":"umokkur/#arni-bjornsson","title":"\u00c1rni Bj\u00f6rnsson","text":"<p>\u00c1rni h\u00f3f st\u00f6rf vi\u00f0 smi\u00f0juna \u00e1ri\u00f0 2020. \u00c1rni er b\u00e6\u00f0i i\u00f0nmennta\u00f0ur og t\u00f6lvunarfr\u00e6\u00f0ingur me\u00f0 BSc gr\u00e1\u00f0u fr\u00e1 H\u00e1sk\u00f3lanum \u00ed Reykjav\u00edk. </p>"},{"location":"verd/","title":"Ver\u00f0skr\u00e1","text":""},{"location":"verd/#agangur","title":"A\u00f0gangur","text":"<p>A\u00f0gangur a\u00f0 Fab Lab Akureyri er \u00f6llum a\u00f0 kostna\u00f0arlausu. Engin gj\u00f6ld eru innheimt af notkun t\u00f6lva n\u00e9 annara t\u00e6kja.</p>"},{"location":"verd/#efnisgjold","title":"Efnisgj\u00f6ld","text":"<p>H\u00e6gt er a\u00f0 millif\u00e6ra \u00e1:</p> Kennitala Reikningsn\u00famer <code>491215-0110</code> <code>565-26-491215</code>"},{"location":"verd/#laserskurur","title":"Laserskur\u00f0ur","text":"Efni Ver\u00f0 (per plata) Krossvi\u00f0ur 3mm 1500 kr Krossvi\u00f0ur 6mm 3000 kr MDF 4mm 800 kr MDF 6mm 800 kr Plex\u00fdgler(Acryl) 3mm 2000 kr Plex\u00fdgler(Acryl) 5mm 3000 kr"},{"location":"verd/#vinyll","title":"V\u00ednyll","text":"Efni Ver\u00f0 L\u00edmmi\u00f0i 1000 kr/m Fatav\u00ednyll 2000 kr/m B\u00fatar 500 kr"},{"location":"verd/#3d-prentun","title":"3D prentun","text":"Efni Ver\u00f0 PLA 10 kr/gr HTPLA 10 kr/gr PETG 10 kr/gr TPU 15 kr/gr ABS 10 kr/gr"},{"location":"verd/#motager","title":"M\u00f3tager\u00f0","text":"Efni Ver\u00f0 Vax Fer eftir verkefni S\u00edlikon pl\u00f6tur Fer eftir verkefni Plast pl\u00f6tur Fer eftir verkefni"},{"location":"verd/#saumavel","title":"Saumav\u00e9l","text":"Efni Ver\u00f0 Tvinni 500 kr"},{"location":"verd/#rafrasarfrs","title":"Rafr\u00e1sarfr\u00e6s","text":"Efni Ver\u00f0 Koparplata 500 kr"},{"location":"verd/#rafbunaur-ihlutir","title":"Rafb\u00fana\u00f0ur / \u00edhlutir","text":"<p>Rafmagns\u00edhlutir eru ekki \u00f3keypis. Mi\u00f0a\u00f0 er vi\u00f0 upprunalegt ver\u00f0 erlendis, a\u00f0 vi\u00f0b\u00e6ttu sendingar- og ums\u00fdslugjaldi og vir\u00f0isauka. </p> <p>Ver\u00f0in er h\u00e6gt a\u00f0 finna me\u00f0 eftirfarandi form\u00falu </p> <p>D\u00e6mi: <code>Xiao RP2040 \u00f6rt\u00f6lva</code></p> <p>Partan\u00famer \u00e1 Digikey: <code>102010428</code></p> <p>Ver\u00f0 \u00e1 Digikey: <code>$5.4</code> e\u00f0a <code>~750 ISK</code></p> Ver\u00f0 \u00e1 Digikey Ums\u00fdslugjald Vir\u00f0isauki Heildarver\u00f0 750 ISK x 10% x 24% = 1023 ISK"},{"location":"verd/#stor-frsivel-shopbot","title":"St\u00f3r fr\u00e6siv\u00e9l (Shopbot)","text":"<p>Fer eftir verkefnum, notendur Fab Lab geta komi\u00f0 me\u00f0 eigin efni \u00ed samr\u00e1\u00f0i vi\u00f0 starfsmenn. </p>"}]}